不想被失蹤

緊急！一個很重要的思考題

我一直都唔願意相信，有出街被打死，但直到昨日又有消息指現在政府有車可以不被檢查而返上國內，情況非常令人關注，之後會發生的情況，不希望是有更多人被發現失蹤。

但小弟一直有一個疑問，為什麼之前已經傳有出街被打死，但沒有太多家人出來尋找？

直到近日有機會接觸多了小朋友，發現原來好多小朋友因為好多原因，其實屋企人真係唔知道佢地詳情，和原來好多小朋友跟小朋友之間跟本互不相識，所以有機會出現上述情況。

加上現在政府攪到市民的互信相當低，所以我懇求大家想方法建立返一些互信，從而清楚一些小朋友的實際狀況，減少被消失的情況🙏🏻🙏🏻🙏🏻

這A.C不是本人的，而因覺得情況相當嚴重，所以借了人家的A.C在這分享，只想提出大方向，而大家可各自分析討論，達致一些共識。

小朋友與小朋友之間交換資訊，現階段沒有可能，原因唔多講。
但我找到一個缺口，希望大家都能俾d意見或其他方案。

方案一 接放學
雖然現在都有狗扮家長，但相信安全車到你到目的地，都已經踏出左第一步，之後好想家長再能釋出善意，分享你們的IG及facebook等，俾小朋友能夠了解到家長更多背景，最後能夠留埋聯絡方式，等小朋友能夠消化家長的背景同歷史，最後由小朋友自行作出決定。
而當小朋友能夠作出決定時，好希望小朋友能夠交底一些簡單資料，可聯絡溝通，或有咩事交到俾律師方便搵人。
半身相片，真係出左事有樣貌。
最後可聯絡的名單，真係過了一段時間都聯絡不上，可以通知的親人名單。
最後用自定暗語方式，在每次出街時作報案及報平安，可給家長能夠自行作出判斷點做。以我知警方最多只可以扣留48小時，即起馬知兩日後都無回應，就可以即時通知親人。

而我知道有小朋友出街時，有時候會唔見電話，所以希望小朋友都有手抄家長資料，做返個有交帶的好孩子。

但家長同樣要了解及留意風險，一些過敏言論，大家睇完就唔須要作記念的👌🏻

這一刻，相信大家的聯網好重要，希望大家能夠俾意見改良。

兄弟爬山，但支援才是登頂的關鍵。

如文章有意思，請幫推🙏🏻。